有中學校長認為推廣憲法及基本法非政治任務

教育局昨日向中小學發通告，首次建議學校為12月4日「國家憲法日」舉行推廣活動。灣仔區校長聯會主席戴德正表示，大部分學校在12月較少安排課外活動，因為學生開始準備溫習考試，學校要再討論，強調推廣憲法和《基本法》一直有出現在課程內容，不覺得是政治任務和洗腦，相信學生可以自己掌握和拿捏。資助小學校長會名譽主席張勇邦就以自己學校為例，指當日早就安排舉辦運動日，認為教育局的通知時間較短，現時會考慮在當日升國旗、或安排學生唱國歌。

教育界立法會議員葉建源就指，受到疫情影響，學校上課時數減少，校務工作已非常繁重，教育局仍要求學校搞一大堆推廣憲法和基本法的活動，令人質疑是政治任務。他指，若按照官方教材，只單方面講國家的好，會與學生的認知有反差，學生未必信服，認為老師要應協助學生，在不同角度全面了解國情，不應單純採納官方教材。

憲法第四條 各民族都有使用和發展自己的語言文字的自由，都有保持或者改革自己的風俗習慣的自由。

憲法第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由。

憲法第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

憲法第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。

憲法第三十九條 中華人民共和國公民的住宅不受侵犯。禁止非法搜查或者非法侵入公民的住宅。

憲法第四十條 中華人民共和國公民的通信自由和通信秘密受法律的保護。

無問題架 你地咪繼續唔好認囉

父母認就得 之後更多學生移民

到最後殺校都記住死話唔關政治事呀 仆街

到時有中国學生落黎填返架啦

香港就係咁樣俾佢地搞死
其實佢地都信唔過而家既香港, 有得移民就移民
香港既作用只係俾佢地賺盡最後一分錢
同中國一樣, 我搞臭個地方又點, 到時我都走左, 要受都係下一代既事
我有錢賺就得